軸心國再增四國：老撾、剛果、斯里蘭卡及馬里支持黨安法

新華社：多國各界人士支持中國訂立港區國安法
07.06.2020 16:12

新華社報道，多國各界人士支持中國訂立港區國安法，包括老撾、剛果共和國、斯里蘭卡及馬里。

報道指，老撾政府堅定支持中國兄弟維護國家主權、統一和領土完整。剛果共和國參議院發表聲明，支持中國全國人大的立法決定，認為是中國主權行為。斯里蘭卡議會前議長賈亞蘇里亞日前就香港事務去信中國使館臨時代辦胡煒，支持中方立場，認為持續的動盪影響香港正常生活，不僅損害香港居民福祉，也對香港以外更廣大地區造成不利影響。馬里巴馬科大學人文和教育科學學院院長科內在當地媒體撰文，抨擊西方國家在香港事務中採取雙重標準，認為香港的年輕人應該從近代歷史汲取教訓，不要被西方國家利用，充當干涉中國內政、破壞中國發展的特洛伊木馬。

新華社日前報道，支持中國推動港區國安法的國家，還有北韓、緬甸、菲律賓、敘利亞、坦桑尼亞、布隆迪及烏干達。

All shithole

2017年，斯里蘭卡因無法償還積欠中國款項，將南部深水大港漢班托塔“租借”給中國，期限99年。斯里蘭卡政權更迭後，新總統斯里蘭卡總統拉賈帕克薩領導的新政府以國家利益為由，希望將本案撤銷。評論指斯里蘭卡索回深水大港漢班托塔並非易事，但事件撼動一帶一路，非同一般。

據聯合新聞網今天報道，撼動一帶一路，斯里蘭卡要索回租借給中國99年的深水港。報道稱取得斯里蘭卡深水大港漢班托塔，是中國“一帶一路”戰略重要成就。現在斯國想要回去了！

報道引述新加坡《海峽時報》(The Strait Times)消息，斯里蘭卡前總統拉賈帕克薩（Mahinda Rajapaksa）在位10年間取得中國的貸款，以推動在其家鄉的各項工程建設。2017年，當時的總理維克雷梅辛格（Ranil Wickremesinghe）以很難償還建設該項目所需的貸款為由，同意將港口出租給招商局港口控股有限公司（China Merchants Port Holdings Co.）領導的合資企業99年，以換取11億美元的回報。新任總統拉賈帕克薩所帶領的政黨反對這項交易。

該報道說，斯里蘭卡前中央銀行總裁卡布拉拉爾（Ajith Nivard Cabraal）表示，希望中國能交還這個港口。他說：“理想的情況是回到現狀。我們將按照我們最初同意的方式在適當時候歸還貸款，而完全不會受到任何干擾。”

據該報道說，中國取得斯里蘭卡南部深水大港並興建基礎建設，一方面是“一帶一路”戰略的指標性成就，另一方面也引起高度的國際關切與反作用力。首先，南亞最主要的大國印度便擔心其地緣政治競爭對手會這個港口投入軍事或戰略用途。本案也引起其他國家擔心中國的 “一帶一路”戰略會誘使窮國陷入債務陷阱。菲律賓等國也因此出現排斥“一帶一路”倡議的聲浪。

據該報道稱，然而索回漢班托塔並非易事。印度新德里“國防研究與分析研究所”(the Institute for Defence Studies and Analyses )的研究員帕塔納尼克(Smruti Pattanaik)認為，“這是一項主權協議，而且不太可能被大範圍地廢除或更改。”據他指出，“如果認為對拉賈帕克薩政權至關重要，中國人可能會重新考慮某些條款。”

斯里蘭卡議會前議長

全部都係第三世界地方

馬里巴馬科大學人文和教育科學學院院長

who

全撚部都係落後國家，分分鐘成個國家gdp都唔夠香港一個城市嚟

利申返：無查資料

只係証明親美好撚過親中

快d搵各國孔子學院負責人支持啦
咁就證明到全世界都支持支共

卡士太弱

丐幫

有冇津巴布韋?

斯里蘭卡
找左99年租借筆數未

[港獨強心針]

香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

有冇最update條list?
俄佬出左聲未？

洗咩佢地支持 , 佢地對香港都無貢獻

抵制菲律賓！

第三世代大聯盟 加埋GDP有冇半個南韓

呢啲小國自知唔夠打，唔會岀兵

鬥落後？

馬里係咪人名

黎啦黎啦，開始歸邊啦
支那開戰未？

全部國家嘅平均收入加埋都唔過香港（好似係）

斯里蘭卡同馬里果個都算？

去旺區問下香港人，有幾多人聽過呢幾個國家
Laos?Mali?
10個有7個連聽都冇聽過啦

喺全球嘅支那駐外國嘅大使都支持

斯里蘭卡唔係印度一個城市黎咋咩

中共真係好撚柒

睇清楚先啦
斯里蘭卡議會前議長

國際貨幣基金組織（2019）
單位是百萬時值美元

剛果共和國: 11,576
老撾:19,127
斯里蘭卡: 86,566
馬里: 17,647
北韓: 17,396 (stat from UN 2017)
緬甸: 65,994
菲律賓: 313,595
敘利亞: 60,043
坦桑尼亞: 62,224
布隆迪: 3,573
烏干達: 30,666

香港: 372,989
)

剛果驚魂

有無啲正常少少既國家？

勁撚到我係英美法德日澳加台就同支那道歉啦

有d 國家真係唔攞個地圖出嚟都唔知響邊

剛果猩猩

加埋 唔夠一個二戰芬蘭 勁

唔係成個, 係加埋都未必夠香港高

已轉賬

China:

全部都係出名窮到仆街嘅國家

富可敵國s

全部都差緊大耳隆錢
唔支持唔得

剛果共和國都加入,好撚勁呀

示弱咩

咁疊馬

哩d國家連有咩球星都up唔出

西非國家，早幾年都有幾個球星喺歐洲大球會踢波

我屌你老母依啲國家

真係好撚勁

laos 好靚, 啲人民好友善

不如越南食埋老撾啦

樓主請pin

世界上有兩個剛果

咪L屌錯

究竟係咪我地理差，點解講完我都唔知佢地係邊

成班死窮鬼畀支那呃 然後代表全世界支持 ON99 維穩費香港肯定又有份出

Mali都話啦
Laos都唔識即係話畀人聽將以前學過嘅嘢畀返曬呀sir滅時

唔垃圾國唔搵

一帶一路一年送百幾億俾佢地咪出聲

笑撚死呢d國家

抵呢d國家咁窮咁落後
連思考能力都冇

嚇到我丫,呢啲準超級大國嚟喎
btw,係咪勾結緊外國勢力？

叫美國制裁埋呢啲國家⋯⋯

一班窮撚 喺度呃飯食！

前議長
大學學院院長
咁都算代表到個國家？

美國吹雞既依班國家第一時間跳船啦

寮國wfc

完美示範物以類眾

俄佬買兩邊

Who？

制唔制裁都冇分別，咁撚廢

德國肥婆肯簽名支持國安法我就信你堅揪

有生之年見證到全世界站邊好刺激

中囯必須被消滅
否則全球安全岌岌可危